點解要叫0 號零人唔叫1號病人

?

因為有一號病人之後你又會問零號病人係邊個

因為係實驗室研究員
方便混淆視聽

因為寫開C

咁負一號病人係邊個

唔當係人

點解叫零手車，唔係一手車？

零食物語都係零字開始
點解唔叫一食物語?

係唔係講緊個傳染數
唔係比人傳染得返黎

因為距陣係0開始計

因為一定係比人屌 所以叫0號

Ground zero
patient zero
英文文化嚟

The index case (occasionally referred to as patient zero) is the first documented patient in a disease epidemic within a population, or the first documented patient included in an epidemiological study.

一手咪即係新 無人叫0手

matrix?

解釋？

指示病例（英語：index case），又稱為原發病例（英語：primary case），俗稱零號病人或零號感染源（英語：patient zero），在流行病學調查中是指在一定人群中的最初的病例

source 維基

一手=新

佢弱智

array start from zero

關C 咩事，好多野都係由0 數起嫁啦， IP, 坐標都係。

因為.....由零開始

patient[0]

因為要入電腦，電腦record array係由0計起

0號

發現一個除咗C唔識任何language既人

In March 1984, a Centers for Disease Control and Prevention (CDC) study tracked the sexual liaisons and practices of gay and bisexual men, especially in California and New York. Dugas was code-named as "Patient O" (the letter "O", not the number "0") to indicate "Out-of-California". Many readers of the report—including some in the CDC—misconstrued the letter "O" to be the numeral "0" (zero), resulting in the origin of the term "Patient Zero".

食啦

Qqqsskke

成日都見到你

有零號機先有初號機

因為已經出現咗第一個，但嗰一個認為係俾人傳染返嚟，咁已經叫佢做1號病人，所以咪要搵零號囉。

咁初號病人係邊個

因為咩都冇個陣係null

科學實驗同研究要跟規矩跟準則 本身有一套約定俗成嘅規格去follow

有零先有1

基佬

其實係唔係電腦嗰種邏輯？

start from 0

若若堅持經已沒意思...

patient 0係因為d人錯誤解讀而出現嘅term

The expression was based on a misunderstanding: in the 1984 study of Centers for Disease Control and Prevention (CDC), one of the earliest recorded HIV-patients was code-named "patient O", which stands for "patient out of California". The letter O, however, was interpreted by some readers of the report as the numeral 0. The designation patient zero (for Gaëtan Dugas) was subsequently propagated by the San Francisco Chronicler journalist and author Randy Shilts in his 1987 book And the Band Played On.

電腦得0 同1

個名係博士改嘅

未確認生命體

因為傳染病有個傳染嘅基數 叫R0，例如R0=10就代表一個可以傳十個。 傳染病會一傳十 十傳百 所以用幾何黎計。
R0嘅零次方 等於第一個病人。
利申 估。

有冇睇過古迦

因為一號係第一單確診case. 零號係指感染源頭。
而第一單確診很多時並非等如感染源頭。

1. 同用零就會問呢個問題 即係比1號更加重要 而且之前比人忽略
2. 想講明個時序 又唔想改動用現行嘅病人編號

sor 認真地輸咗

買過車未

0號 同 7號

但係叫0首 唔係0手

0號可以係帶菌者但係未必係首單確診

點解唔叫病人A

因為start from zero

睇開古加都知零號係最勁

人哋就係問你個傳統點嚟
樓上解釋咗

最尾嗰個

因為zero become one

正解係因爲本身班流行病學家係叫佢哋做original patient
嗰陣飛行服務員Gaetan Dugas中咗第一宗HIV
然後班人叫佢做patient o（patient "out of california"）
(本身分做in 同 out of )
但係啲人寫寫吓當咗係original patient
之後班人仲寫錯埋約定俗成下變咗而家嘅patient 0

屌你搞到我想繼續玩膠

咁負二號病人係邊個

個病人係0 咪叫零號病人

Quora有人咁講

全文:

尾二嗰個

因為政府當市民係數據

因為
由零開始，偷偷想到落淚

Python咪係囉

好似security嘅zero day attack咁, 強調冇任何嘢可以防止到

知唔知乜撚野叫ordinal number啊戇鳩
弱智post都上到熱門

因為0係源頭 而且未必係第一個發病
但係佢係第一個帶菌者 亦有機會係唔會發病

1號病人係第一個發病嘅病人

個情況好大機會係1號病人出現早過0號
因此0號出現嘅時間 1號病人已經出現左
所以0號病人係唔會亦都無可能叫做1號病人

屌 I mean cardinal number
總之不嬲數學數嘢都係由零數起架喇
好多scientific notation都會跟返呢條rule

因為源頭個源字同圓形個圓字同音
D醫生就用個圓圈代表源頭病人
點知傳傳下其他人以為個圓圈係零咁解，就變咗做零號病人

a good programmer counts from zero

零之孢子點解唔係一之孢子

前面仲有0.9 0.8 0.7 0.6 0.5 0.4 0.3 0.2 0.1

因為本來係patient o
o for origin
後來啲人當係0

好嘢

屌

因為佢地唔係用Matlab而係用C

著名五毛嚟

你呢個叫on9 ...

我唔想再膠化個po
但係你咁我好難忍手

入黎就係為左睇呢張相

正式用詞係叫「指示病例」（index case）。零號病人個出處係當年美國愛滋病爆發，有個病人個代號叫「病人O」，後尾啲人當咗個O係零，之後有位記者出嘅書入面用到「零號病人」，令到呢個講法愈嚟愈多人知同用

Source：維基條目「Index Case」

唔好用平民思維去睇邏輯嘅野 ....

零作為開始，係因為要做 indexing

假設你有一個list 叫做 A

而你拎野嘅動作叫 f such that f(i) -> A[i]

咁 f(0) 就會畀第一個 element 你

f(-1) 就即係 f(0) 對上，由於對上無野，就將成條list clone 然後join 去前面繼續搵，正正就係條list 最尾個 element

細個覺得好型

因為一定要有零先有一

係

咁係咪可以透過負一號病人而可以估算到最後會死幾多人

其實除左matlab 大部份都係

中二病發作

係呀，patient[-1] 會return 最尾嗰個病人嘅名，len(patient) 會return 一共有幾山多個病人

樓上講電腦0計起都onlun79
倒果為因

0仔

0係代表源頭或者trace唔到上一手

1代表被傳染既第一個。好多傳染病要計傳播率，1號/2號... 方便計傳左比幾多個

因為車牌登記係寫no of previous owner

Are you fucking kidding me?

斯路係Cell唔係Zero呀大佬

應該仲有xX真。零號病人改1.0Xx

屌 overflow 咗呀

你當零號機死架？

on9?

零號！

Ching似乎未見過舊車網賣一手車

正解

ching新車係0字牌簿wo

點解唔叫1波麗

父子嚟

因為係俾零仔嘅食物

點解處唔叫零仔？

點解陸浩明叫伍浩明

佢真名真係叫伍號鳴
利申：平時教開肥媽煮送

gay...

咁點解係16號愛人唔係15號愛人?

每個國家1號病人係本地人，0號病人即係帶菌者，呢個仆街通常係終國人

0係原始 有變數係因為傳染次數會令原型病毒有變化
假設疫苗只對1之後既有效 咁0號仍然會傳染開去?